[學佛][阿彌陀佛]老人不學佛 很苦

老人不學佛，很苦！

淨空老法師：

中國過去的家庭，大家庭制度兒孫滿堂，老人跟小孩生活在一起，年輕人去工作，小孩在家裡，老人在家裡，老人教孫子，確實有家教。有的家庭大，家裡面開課，請一個老師，叫私塾。請個老師教家裡面這些子弟，老師教，家裡頭的老人也教，根扎得好!

現在中國也模仿西方人，採取小家庭制度，小孩沒人教了，老人也不管了，老人悲哀!老人可憐!
在外國，國家養老;在我們中國，國家不養老，兒女再不孝順，這個老人就可憐了。在國外，雖然他物質上沒有缺乏，精神痛苦，這是真的，老年人孤單、寂寞。

學佛的人還好，他天天念經、念佛，心地平靜。如果真正學佛，這個念佛之樂，現在就能夠享受到——學佛之人，實在就不一樣!許多老年人，活著感覺到無聊，不是一天到晚看電視，就是找人打麻將。麻將害人，一天坐幾個鐘點，坐上幾年，他這個手腳都不靈活了;看電視是胡思亂想，破壞清淨心，很苦!

老人不學佛，很可憐，很苦!學佛之人，這裡頭就有樂了!讀經、念佛其樂無窮——讀經明理會開悟，念佛身心清淨，何況經上告訴我們：憶佛念佛，現前當來，必定見佛。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛